光纖之父創立的電子工程學系 畢業生月薪最高達港幣47,500元

由「光纖之父」高錕教授創立的香港中文大學電子工程學系，歷史悠久，人才輩出，不但培育了中大首名工程學博士畢業生，也是本地科技業界領袖的搖籃。近年中大電子工程學（榮譽）工學士課程畢業生的就業出路，更是非常理想，全因課程內容設計充分回應社會與業界對新入職者的要求。

由香港工業總會主辦的2019年度傑出工業家獎，得獎者ASM太平洋科技有限公司名譽行政總裁李偉光正是一例。他回饋母校，擔任學系諮詢委員會主席，提供業內意見，促進電子工程學（榮譽）工學士課程與時俱進。

學系副教授潘江鵬表示，2018年就業升學調查結果顯示，不計算繼續進修的，畢業生中多數投身電子及電力工程或資訊及通訊科技界，其餘的投身機械工程或者繼續升學。根據近年記錄，僱主包括︰電訊供應商、電力公司、鐵路公司、政府部門如機電工程署、銀行或馬會的資訊科技部門，以及創科公司等。潘教授指︰「2018年畢業生平均月薪是港幣20,865元，最高更達港幣47,500元，待遇理想。」

以近年為例，有畢業生經海外進修取得博士學位後，受聘為中大系統工程學系助理教授、在本地某大學電子工程學系當副教授。

大電?

47500嗰個一係去daddy公司做，一係個問卷鳩填

最高

好似細電

fg做保險佬

18grad, 同屆畢業生都走左去做IT多，冇咩人真係入行做電

都好啊 證明行業流動性大

或者老豆係間公司投資者

仲低過連燈仔fg 50k 垃圾

落地盤幫手放光纖啦
一係做上網公司

正常呀 難讀到仆街

呢d科根本好考天份

唔係死背就得

係連登仔覺得冇女讀=易讀

唔知咩邏輯

大學都係send個問卷俾畢業生填
再拎個數據去打丁
首先呢份嘢好多人根本唔會填
就算有填嗰啲都未必填真實數字
都唔知點解有人信

高纖之父光錕

畢業生職業：兒子

高錕教授

因為冇人揀
暴大N展大類收生嗰幾年
嗰啲Y1 GPA 唔過2.5嘅人就有一半都係入EE
可能咁先有難讀嘅假象
本身暴大N展已經算易入
呢班人又係裡面比較差嘅人

n展見到m1m2已冇人想讀啦

事實係難讀同冇人揀

咪好似中學m1m2咁

冇人揀但你一定唔會話易讀囉

人工低+冇女 = 廢科
廢科 = 易讀

iot 都幾啱香港發展

Hkt

真正對社會有貢獻既人

馬會的資訊科技部門

做莊

4萬幾蚊嗰啲係咪考左PI 走左去做狗啊？

的確

馬會大系統

中位數都2萬幾算幾好啦

仲垃圾過班工程狗

土木工程

垃圾，其他科最高見過十萬

ee做it fg四萬幾唔係無可能 上面啲說話都算無知 又兒子又考狗又盛

ust嗰份就有埋employer名 無記錯ee入morgan stanley都有 今年ms tech grad 520K per annum 四十幾K人工唔使吓吓又兒子又狗嘅 又唔係mean/median 四十幾 一屆ee出一個入ibank/hedge fund完全唔出奇

有心出去發展呢啲先係正嘢
喺外國讀個master留低易過好多科
有啲搵食科太本地化

非常同意

Asm on9

電子工程都係工程

我打小左個土木姐

但civil出咗香港就冇咁嘅市場

有幾多人真正出到？ 出到旦個價又有無咁高？

細電個個都冇工開

但唔係話工程 IT 移民仲易過醫護咩
出到去又人工可以高過香港

ibank IT咪得囉
CU grad好難咩？

GS tech grad上年已高過50K月薪

科學園搞嘅programme，EE degree $25000, master $30000, PhD $45000。

雖然唔夠連登fg人工高，但細電嚟講算不錯。希望吸引到多啲本地人才做呢行。細電畢業可以做tech，包括IC design, Embedded System, 甚至研發5G設備，AI硬件等。

兒登仔一見到人地有份高人工不嬲第一時間就話人吹水大會

教壞晒未grad 果班

白衫狗?

政府工主任/專業職系都得

電子工程唔係工程？
打多幾隻字講係「乜嘢」工程好撚難咩

上邊味話打小左囉

最勁嗰幾個fg轉行做it都去唔到40k啦

47k呢個數應該係白衫

利申有同學2018年grad做白衫，蘋果見過佢做訪問

可能AO/ 白狗呢，總之肯定唔關EE事

反而電子出外國市場好好搵，牌都唔撚駛考
只係望住香港本土一個細到仆街嘅市場，係好膚淺

支持

班友仔淨係識得地盤工程架咋
邊會搵依啲資料架，政府早幾年因為要碗
配合支那，係咁泵水推電子界

而家year4 當年year1掛住玩 信咗大學生唔洗讀書 結果gpa~2.2 入咗ee 之後認真讀書 而家major g~3.1 呢科嘢難係真嘅 不過難得嚟大家廢鬥廢 assignment交齊 final 5題識做2題半 個b range就走唔甩

fg ibank IT 過50k都大把啦
最勁都去唔到40k笑死人咩

由香港工業總會主辦的2019年度傑出工業家獎，得獎者ASM太平洋科技....

IC design, Embedded System, 5G, AI @Hong Kong
講出嚟有冇面紅

講垃唔垃圾真係好無謂，ee係office日日嘆冷氣5days工作，唔駛落閪唔駛考牌

唔明點解要鬥黎鬥去，各有各好

真 civil要出地盤

咁先至b range
隔離識做2題起碼a range

我都真係想知邊個中大ee fg做ibank it過50k

大把人做ibank it過50k唔等於讀ee就做到呢啲位喎

讀過ee出嚟就知ee學既野根本滿足唔到it要求

再上都係支那人 台仔ge 天下

香港唔少科技公司做美國生意 ic design
E.g Etopus

ee做wifi survey都要落地盤

前排先去白加道幫四叔試野

jupas近了

台灣科技外資大企，大部份都係外國人

又係飲政府奶水19startup

讀完ee嘅垃圾

ee涉及嘅嘢咁廣唔出奇
但ee majority都係冷氣office仔黎

你最近點

係美國有名架，19 startup
你就鳩噏

做咗一年升咗rank咁依舊乞緊食

保險都搵得多過班工程狗

不過香港讀ee真係托
真係對細電有興趣一定要出國讀
台灣日本老美乜柒都好過香港
香港得大電同CS叫有啲路數係有啲

consultant過到兩萬咩

咪得班肯落地盤既Construct過到sosad

讀嚟開心下啫

我都準備9月讀返書

好多hardware/firmware RnD啦依家.....

如果連香港人都覺得香港唔配有土木以外嘅工程，咁非civil 嘅野都係繼續食屎

你都叫乞食，我地就連屎都冇得食

米水人入行啦

講完自己有冇笑出嚟

御理哥點會乞食

係度唔好太認真，選擇性失明近年科學園數碼港入面嘅partnership companies
然後繼續講香港無科研

點解要笑
科學園數碼港幾百間公司，大把公司揀

呢啲post請cpeg好過

又串鳩我

自己生存到就算

老電何來乞食

不過你都轉咗工

嗰次同你講完已經裸辭咗

依家返咗第二份工差唔多兩年

普遍CpegCE好多都係變咗IT，UST/CU就係個好例子

Hardware/circuitry 唔會有正統ee咁深入，IC/Optics/High Speed，絕大多數都搵ee

當然有睇jobsDB就知香港仲有公司做緊呢類嘅野。加上而家IoT慢慢成為主流, ee,CS同CE嘅需求都愈來愈多。
不過我覺得香港呢啲創科一直都搞唔起除左係成個工程界civil獨大同埋制度爛撚曬之外，一般人唔支持創科都係一個因素。

之前睇新聞見到紅磚一隊香港嘅研發團隊搵唔到香港商家/政府bump水，最後接受左深圳嘅資助。舊野就唔可以寫made in HK / invented in HK

你睇下依度，開口埋口就係狗就係乞食
仲用緊十幾廿年前套concept
近年ee/ce嘅fg人工都愈追愈貼civil

civil少左盤都有影響嘅。不過一般ee/ce R&D方面嘅人工都係比一般sw eng低少少。
ee再minor cs真係搵到好多工。IC design,power electronics又得。寫下embedded system又得，做返IT又得。

都畢業啦，廿幾歲人識諗下想做咩同埋有咩好做

威
利申想轉工不過出面應該搵唔返呢個數
坐底坐返3年

唔講埋最低既？

識人2017 grad 12k都好似冇

ee minor cs，好少人會咁做
其實ee都已經會學埋embedded system甚至verilog，去RnD定係Programmer完全係自己選擇

其實睇最高同最低都係無意思
篇文係飛機文黎

19startup
全部都係做sw

利申唔係ee人。不過冇諗過會學到embedded sys呢個level
我以為學到vhdl/verilog或者assembly programming。（好閪難）

ee好難minor cs

頭兩三年都讀唔到ds

點minor

本身電子企業就係20世末，21世紀初高速彈起
廿幾年年資都可以叫startup

你叫個fg去改善呢個制度/做開荒牛
行業生態咁差好難唔畀人話係做狗喎

其實係正常ee畢業生嘅基本工黎
當然會有人偏hardware 有人偏firmware

Fg做地盤都有48000啦

係
不過香港十間有幾多間係真係tech
幾多間係二世祖呃funding嘅心照啦

就係冇女讀先難讀

入面幾多間係做chips/prefer ee 人才?
有幾多間開完就執?
有幾多間真係有心搞?
心照啦

再講, eng fac 最垃圾最低層嘅先至會讀ee
冇聽過有人話讀ee係有興趣/高gpa

真正既創科係要ee人，但唔係ug出嚟嗰班傻仔

起碼MPhil啦

呢個post已經有個

仲開乜撚嘢荒
你真係成程都係鳩噏，好多公司已經上哂軌道請fg
去睇下得廿年左右年資嘅Cloud Light，玩optics transceiver，qsfp/osfp，完全係美國個幾間大科企需要用嘅

香港初創需要嘅係識吹水嘅二世祖

樹大有枯枝，咪讀eie d野又唔係易讀，讀完出黎做番細電又冇咩前途，做developer 又唔夠cs果班黎咁當然如果你個人勁就當我冇講過，但大部分人都係平凡

咁又唔好講到高GPA就一定唔係垃圾咁
利申垃圾

我識吹水，但唔係二世祖

心照
自我感覺良好

睇吓daydaycook就知咩叫成功例子

去台灣電子係真係有呢個pay
台積電聯發科過類
47500月薪係港幣計

都係嗰句 有能力使乜讀ee
真係有興趣嗰啲 一係讀曬cs 一係ce
淨低嗰啲唔會睇到呢個post

有能力有興趣讀ee仲好過讀cs讀ce

你畢業出嚟有心做都可以撈過界做it野
cs/ce好難做返ee野

你再讀過it master進修就perfect池

咁唔排除有人真係勁想讀ee嘅
不過都唔會係香港

一定係popo白衫啦，香港工科有撚47500咩

又係可以撈過界理論
apii 唔清楚認唔認受ee
就連高登仔吹奏嘅hktvmall都唔認ee degree

ee畢業可以去做P仔揼爛code我認同
不過想做真正s/w engineer仲有好大距離

100%，其他紀律部隊主任都冇呢個數

得香港咁西啫

利申我就係其中一個被人reject既傻仔

我apply hktv有得in不過冇理佢
我有理由相信HR選擇性歧視

結論
香港讀ee = 自毀前程

香港d civil撚大部份都係玩香港式起樓，小部分叻個d出唒去杜拜中東或新加坡，美國civil 玩水利建設講緊胡佛水壩，香港最多係水塘仔，更多係地渠

Civil都就食屎

額

EE都有人吹奏

好過social science先

美國果邊都多ECE 畢業做番software Engineer
不過佢地UG 既訓練都有手data structures 同algorithms 讀

香港electronic 唔係compulsory 訓練DS同algo

講緊香港啦外國課程點同

fresh grad喎

又水DSE仔女入EE

好好賺

21畢業 EE仔留名

準備出來乞食

al年代都唔易讀

我數過我grad 果年
得7個no hon
有3個係double e

你又識依間野?

AL年代係俾騎呢糊狂F人

咁唔算自爆掛?

讀ust ee識依間嘢有咩咁出奇

受害者

retake識多左
做到2題 覺得識多過其他科

但D左

未聽過,依間做咩嫁

上個官網好難咩

google啦
伸手黨

可能係外國未扣税前人工呢

邊科？
Electromagnetics?

ug程度應該得呢科係佢教

kkcheng就教rf/wireless

sem 1上過
得四條友reg

轉code啫

入面既野冇分別

Year1 差少少先揀度cpeg
黎緊ust year2 細電
但本身想可能寫game 或者寫app之類
想知如果讀完grad 左去返programming 方面機會大唔大？

大機構p仔就難啲
兩年前見過你師兄做緊p仔交cv去hktvmall p仔都被人話唔係it field reject

不過細公司就冇乜大問題

當然自己有心想做都要做下功課

AL phy有B應該都輕鬆啦
利申E&M拎A

勸你盡早tran

勁

sit過phy嘅E&M
嗰啲先係真正嘅phy

想請教下你嗰陣點讀書

點夠御理master嚟

就係讀master先要請教你

唔想好似ug咁鳩下鳩下

master唔係鳩鳩吓都A

點會

碌吓facebook
屌啲人ug三都唔過
讀master吓吓A range嘅

咁身邊都有人爛龜既

真係睇Prof心情

3213下年變compulsory

如果我未畢業既話hon g一定唔過3

得罪講句冇讀過真係唔好話自己讀ee
電子工程連電都唔知咩嚟

衰喺vector calculus?

下年ee仔

真係不歸路嚟
唔係想外國做科研嘅真係回頭是岸

如果去外國呢

不過個course真係全major最有營養
其他嘢都唔知讀咗乜鳩 識sub數抄cheatsheet就碌過

靠背嘢

有cheatsheet唔洗背

EE submajor Telecomm仲有一年gard我有啲咩可以撈？
GPA pass average

正常係唔suppose你背
重concept記得maxwell好多嘢都derive到出嚟

我反而最鐘意係signal and system
令我眼界大開
原來呢個世界只要黑箱左d嘢就可以咁美妙
mud9都 transfer function解決

其實2030好多嘢都係硬塞比你
讀完2310就好多嘢都會茅塞頓開所以唔洗擔心

啱

所以master準備讀返

it9

其實engineering全部嘢都係咁
好多時一舊嘢你當佢black box就得唔需要知details

洗乜master
一本就得

畢業出嚟唔打算行學術既話
記得concept聽得明人地噏乜已經好好

得閒冇野做先開返啲Notes睇下

得閒無嘢做先睇番NOTES

就同我D老細一樣
本GSM 書就用來墊住個mon
本LTE就擺隔離做裝飾
我睇下佢幾時整本nr/5g

呢本好書來

問phys jj借過來學
結論係 人地就教得深d detail d 講下點推d 嘢出來
但分2個course

但ee就1個搞掂 唔教咁深 但全包哂
教你計數同有d 推論
但上堂好多時間 klwu都走左去教大家點整d公式出來

咁實出事喇
考就考你點用點計 上堂就教條公式點嘔出來
但仲要包哂人地em1 em2

對於一個 岩岩入u的yr1 engine仔來講
呢個概念好新

番工版本就係: 你唔會知d嘢邊個同事做 你只係知 呢part嘢你做

facebook成日有有心人keep住寫blog講下啲ee豆知識，見到都會入去J下

同埋有時屎忽痕走去J note
以前唔明既地方又明返

嗰種感覺幾滿足

一次過谷畀唔到呢個感覺
要間唔中㗳下沉澱下先有

有咩有心人
未見過

緊係講緊台灣嗰邊啦

其實都唔會
平時有揼吓code都會明個概念
import library/call api

開心share

分開2科seems 好讀d

入u前真係無掂過

咪實作派電子實驗室

佢啲文都得意

好多現實生活細微既野都有

細電真心難

hea 讀真係唔難 ! 要讀得通先難 !

agger

ee表面上有好多唔同範疇唔同course

但其實全部都可以配搭
e.g.
RF=analog circuit+E&M
IC=Digital circuit+analog circuit

要融會貫通應該難過練降龍十八掌

撈過界理論

ee人龍之龍
點會唔得

識一個人就去咗美國google做。普遍來講畢業生都係做contractor/轉行做保險、教育、紀律部隊

gpa 2.0都會照肺啦

係撈到既但唔係間間公司都得
始終有啲公司覺得ee仔最叻剩係識寫code，依家有cs ie ce se入面慢慢揀未必得閒去理ee仔

但P仔多數都肯請既

btw最好ug嗰陣讀data structure

因為上到Master都有啲科要ds做prerequisite

可以但你一定後悔

［放榜警世文]我是一個有十多年經驗的IT人，今天我在公司哭了

高質

我自己做保安所有野都要重新開始

係呢幾年儲夠錢又咁啱有local資助先諗住讀返個MSc扭正條路，順便讀返啲以前想讀但唔夠膽讀既科

果時好中意整RF天線果堆 但係香港真係搵唔到工 最尾轉左行

反而覺得大公司e.g. pccw 有機會
細公司直接掉垃圾桶
btw ee都係做network多 好少做p

Network?

ee做network入面既野根本由零開始
做code狗衰極都叫做以前take過course

覺得自己食中學ict老本多啲

ee大公司唔做network諗唔到可以做咩了
除非去科學園嗰啲濕鳩firm當condom

硬係覺得科學園啲工唔長遠

又唔係自己生意，唔明點解要承受創科公司既不穩定

19科學園工同佢搏命睬佢都有味
按章工作 準時收工

睇來要take返一兩科cs科，雖然就升year 4

轉行是常識吧

頭幾頁仲要吹奏ee
hkstp
partnership

RF:
Data: Source coding, DSP
Transceiver: power electronics, embedded system, HF analog circuit
Antenna: EM
結論:讀哂

吹奏還吹奏
但programmer 仲好景咁解

佢勁就勁在分拆咗咁多科範疇（ie, BME同ce）都仲有勁多內容

當然依家獨立成科嗰啲多咗好多專門化既內容

但真係好佩服ee呢科

好彩喺香港搵唔到食如果唔係就冇機會讀

Huawei 不過唔知仲有冇得做

你真係唔識架喎⋯⋯喺科學園番工就知唔少人做緊

依家仲有無人寫緊產品功能IC?

996251有請香港人去做IC果邊咩?
以我所知 佢幫電訊商舖基站果邊就做到幾大
不過本質就係借人頭公司

華為香港有個好大嘅IC design團隊，公司叫海思，入面有唔少香港人，佢哋真係有研發IC，包括AI晶片

HiSilicon?
Huawei

香港科學園
大學讀ee做狗出黎仲要做狗
聽講科學園有間做semiconductor開13-14k OT冇補水趕貨訓公司

IE compulsory 要讀2100 唔係咩？

照take cs elective 咪得

IC呢邊都有TEAM就真係唔知

粒嘢用N7+
RIP
唔知佢儲落D貨夠唔夠多呢

巴打真係一針見血

而加諗返讀ee嗰4年真係冇乜得著

當興趣班個心會好過啲

做公務員囉

有d位仲要其他人冇得爭添

唔好比放榜D細路有咁多Fantasy 係好事

如果當初我讀phy而加可能PhD緊

真心睇下你想做咩喎。IC design呢啲係香港就真係少。但做IoT嘅就愈來愈多

所以咪話HK no engine搞到乜鳩工程科都比人當垃圾。到最後又係出嚟做IT，成件事跟本就係loop死左。

到而家你答人地做工程，一般人都係當你做civil。唔係civil嘅工程，啲人就會話「姐係IT狗啦」。屌你老母civil獨大

其實你應該入phys
想讀ee可以讀Mphil/msc專攻一範

政府電子工程師我諗無乜邊個真係識電子

問下佢d ic circuit 都企晒喺到

做老電上G07都可以行ENS你期望佢可以識乜

分分鐘仲衰過fg

歐美日韓台大陸都有EE產業
台美日韓既電子業都係全球最勁

去到香港d人直頭當大電就係EE
明明外國叫EE姐係refer 緊香港既細電

香港科學園

真係睇到好尷尬唔熟行情唔緊要
懶係好識嘢咁拎住過哂期嘅情報出嚟柒

而家個價已經比政府啲scheme推高哂，無20k唔洗旨意請到人
一年前我請個fresh grad都開22k，仲另外有10k租金津貼（都係政府啲濕鳩scheme)

真心你讀ee讀得好 其實係搶手不過香港人普遍當佢水泡科 唔計佢醒唔醒 心態上都無心讀出到嚟梗係霉啦
呢行好多公司高層/老闆都係當年香港電子仲係人才輩出嘅時期嘅人，而家不知幾想請返多啲local振興吓，奈何有心讀電子嘅都係支那仔居多（鬼都有少量嘅不過通常係post grad當香港份工係水泡）

讀得好唔見有人搶比人當狗咁撚
轉行做IT狗條氣順返啲

一年前參加個program同同學去個間公司參觀
個同學就讀ee，問個hr入職薪酬同待遇
個hr就咁答

我唔知個hr咁講係真係咁既價定出於咩居心啦
個hr仲話難請人，因為而家年輕人唔捱得

老實個個聽完都唔想做

其實個問卷有幾可填真我當時都係鳩填

ching讀ee？

係major gpa 3.7+

而家撈成點？

日本做緊IT狗
比上不足比下有餘咁

啲人係咪唔知年中幾多細電撚做本行十年都冇30k
startup都唔例外

又老吹

ee 過美國讀番個MSEE 專攻asic 應該有野做

起底發現其實巴打你應該認得我
我換咗acc

又係嗰句
香港唔係冇叻人
咁點解佢地冇人去讀ee呢？
點解ee變左水泡科呢？
不過你吸引唔到叻人入ee呢一行
咁係你地嘅問八認我係
但呢個唔係我呢d廢柴嘅問題喎

渣兜行業>渣兜人工>叻人唔揀>得返廢柴>渣兜人工>loop
好難明咩？

日日5G 5G
telecom宜家幾惡做呀？
radio野，已經唔會俾cs,ie搶
咪又係越做越霉

科學園工人工高呀
下年冇funding係咪即炒呀大佬？

所有嘢一句講晒供求定律
吹奉細電撚不願面對
真係咁好景一堆人餓狗搶屎啦

又係嗰句
香港唔係冇叻人
咁點解佢地冇人去讀ee呢？
點解ee變左水泡科呢？
不過你吸引唔到叻人入ee呢一行
咁係你地嘅問
我認我係廢柴架
但呢個唔係我呢d廢柴嘅問題喎

渣兜行業>渣兜人工>叻人唔揀>得返廢柴>渣兜人工>loop
好難明咩？

日日5G 5G
telecom宜家幾惡做呀？
radio野，已經唔會俾cs,ie搶
咪又係越做越霉

科學園工人工高呀
下年冇funding係咪即炒呀大佬？

巴打起左你底見你問讀master
成唔成事

又係嗰句
香港唔係冇叻人
咁點解佢地冇人去讀ee呢？
點解ee變左水泡科呢？
不過你吸引唔到叻人入ee呢一行
咁係你地嘅問題
我認我係廢柴架
但呢個唔係我呢d廢柴嘅問題喎

渣兜行業>渣兜人工>叻人唔揀>得返廢柴>渣兜人工>loop
好難明咩？

日日5G 5G
telecom宜家幾惡做呀？
radio野，已經唔會俾cs,ie搶
咪又係越做越霉

科學園工人工高呀
下年冇funding係咪即炒呀大佬？

咪就係

8051廢到
估唔到2401仲based on 8051同c

警世
揀緊major嘅睇到呢度真係苦口婆心講句
你係叻嘅對細電有興趣想hardcore讀嘅冇問題
但真係一定要出國讀
一嚟外國機遇多香港十鳩幾萬倍
香港要嘅從來唔係tech得嘅專才 比你讀到曉飛都冇用
你睇政府 兩電一鐵嗰啲收咁多人工嘅係咩人就明
二嚟香港學習風氣真係差甚至係零 尤其係engine呢啲水泡科
入去啲人廢搞到prof改到啲course又易又冇營養
你最後得到嘅真係好有限

教書當交差
鬼得閒同你改note教新野

當比dse9睇好唔好

讀左咁多年書
10個入面有1個真心想讀ee已經偷笑
呢個年代有邊個唔係當水泡
見過有人入到u都唔知自己係讀緊ee唔係eeen

其實都唔易
外國PG啲entrance exam單憑香港課程好難應付
數底太弱要靠自己

btw 光纖呢個物質唔係高錕發明
大中華膠改歷史成日講佢發明光纖好撚煩
當然係因為佢所以光纖可以用作高效能通訊

有冇見過ambi？
香港公司

It缺人姐

有咩問題？仲有一要開LinkedIn account?

水人入局
ee 畢業拎老綜就真啦
特別ust個啲
晒銀紙科目

最尾嗰句講得好

有funding又點
下年冇funding咁點sosad

同條友講一係自減人工5k，一係自己執包袱
咁樣樣？

所以2401已經cut咗
讀完又做唔到firmware工

留3cred讀data structure好過啦

有啲中途想跳船但係跳唔到 不過咁講陳帆都係電子工程架
你諗下你問佢IC CIRCUIT佢識唔識

入左去 好正常出唔返黎 ee有牌 出面冇乜用

講到你sem sem爆cred冇得讀咁

唔係爆cred
係個個sem都撞我想讀既Major科
去到yr4先有得讀
嗰陣已經覺得yr4先讀到真係算鳩數

cs其他course都要讀咗ds先可以take
如果ee好似其他major咁可以做yr2必修科會好好多

btw前年裸辭嗰排有買書自修，但後悔yr4嗰陣冇讀埋

算啦
上leetcode玩吓咪得
啲咩BFS DFS嗰啲講咗等於冇講

不過冇take irwin king係咪抱憾終身

sit過堂，係講解得好清晰

重點係ACM style midterm

依家讀Master有啲科要Prerequisite
好驚最後take唔到

啱你

要靠政府啲scheme先至高人工
代表根本無得升

EE考牌真係得啖笑 出去present比人撚狗
電子?冇人識你喎 睇過

@工人階級英雄
政府funding 20k 永遠20k

依家乜都唔識既ee狗去做it狗已經20k up

轉工仲有好多上升空間

做返ee都唔知去得邊

agger
上邊條傻仔仲要吹奏科學園啲19靠funding過活嘅firm

咁實有人有狗屎運
跟到啲洗錢唔抺腳嘅吹水敗家二世祖startup嘅
唔好一碌鳩打一船人

正
多返3213做必修
畀騎呢wu撚下班ug先

startup畀盡咪兩年

人哋屋企開金礦唔比咩

師兄依家轉咗行?

點解唔讀ee phd過美國做？

越讀越冇興趣同嗰種鬥志
可能我廢

唔轉正傻閪

點會啊

年經

***最高

細電低volt fg 4皮你玩咩我5寶

好簡單
淨係講黎緊個選舉
上年點解排到on9？
就係因為用hardcopy嘅選民登記冊
又冇同一個database share喺唔同counter

所以即使d人入到黎票站
都係要跟id字頭排
咁你開幾多個counter都分唔到流
因為id相近嘅人一齊黎就係注定要排到2046

其實整個database share
又或者有兩三部機有nfc/id card reader
已經可以高速分別佢係咪當站選民/功能組別+有冇重複投票
再勁d可以派埋票添
做乜仲要on99人手對hardcopy

又要去搞新id card又晶片又nfc
咁多年黎，結果淨係e道先有用，其他全部都死嘅
呢d仲唔係ee?
創科局呢？
你d咁巴閉嘅科學園startup呢？去晒邊？
食蕉啦

香港最叻就食老本
仲以為喺有一張八達通就屈晒機嘅年代？

睇下隔離個dse 8分假膠post
d人都係叫佢去讀eng fd呀
會唔會叫佢去讀商科呀？
因為根本唔輪到你讀

講真
響香港讀/做ee嘢
最唔開心
第一係錢
第二係10個有10個都唔知你做咩
哦 讀咩咩工程? 起樓果d?
ee? 係咪中電港燈果d?

ee即係整你手上果部iphone果d 設計你部手機果d呀
哦 即係做d咩

cu: ee
ust: cpeg
hku: eee
poly: eie
city: ee

5間u都有 仲要5間u個ee都唔係收生少(以我al入u果陣的記憶)
實供過於求

人地cs撚 輕輕鬆鬆fg ~20k
ee? 番深圳做廠果d 有掛 你做唔做? 一星期n日唔響香港
高下立見

cs 嘢唔係未判過比支那搞 不過完全出哂事
但ee嘢 你比支那搞product design 畫下版 果d完全無問題
係要你d香港人有sense 管住佢地就夠

一來一回 已經差好多喇
cs果邊由低到高都要hk人做
ee 有工無人想做 仲要低層工唔多

我入左u 都試過想讀ce果d course (好似係cpu arch)
唔撚比wor 入紙都唔比
然後話個pre request 唔撚互通

然後下年再讀 撞maj

大佬，你知唔知呢啲係政府嘢，關科學園乜事？鬼唔知大把方法用，但你認為創科局班老人家識咩？識都少做少錯啦班7頭。創科局唔代表一班喺香港努力嘅EE人

好多野你政府唔帶頭，好難做
最慘佢地係連呢個sense都冇
人地samsung點解咁勁？
就係成個國家嘅國力丟晒落去

當成個香港個focus仲係一日到黑炒炒賣賣
你冇咩其他行業會有運行
local ee威d嘅咪好似舜宇咁成為佢地炒賣嘅其中一個no.囉

唔知有幾多人apply?
入面d 工好多都要master /phd 先請 仲要係依兩年grad

呢d新聞害鳩死人

去左daddy間公司做

電子畢業既fg做緊咩

我都想知道
fg47.5k